# Le dossier de grossesse

### Créer un nouveau dossier de grossesse

##### Depuis l'anamnèse de la patiente:

* Version courte :

En cliquant sur le "+", vous créez directement un nouveau dossier.

![Nouveau dossier de Grossesse rapide](/content/maia/first_steps/new_pregnancy_folder/new_pregnancy_folder_fast.png)


Vous êtes maintenant prêt·e à débuter votre dossier!

<br>

* Version longue :

![Nouveau dossier de Grossesse](/content/maia/first_steps/new_pregnancy_folder/new_pregnancy_folder.png)

En cliquant sur "dossier de grossesse", vous avez accès à tous les dossiers de grossesse existant de la patiente. Aucun dossier ne s'affiche si c'est la première fois que vous la rencontrez.

![Dossier de Grossesse](/content/maia/first_steps/new_pregnancy_folder/new_pregnancy_folder_1.png)

Cliquez sur "Créer une nouvelle grossesse".

![Créer une nouvelle grossesse](/content/maia/first_steps/new_pregnancy_folder/new_pregnancy_folder_2.png)

Vérifiez le nom du dossier de votre patiente puis enregistrez.

![Vérifier le nom](/content/maia/first_steps/new_pregnancy_folder/new_pregnancy_folder_3.png)

Vous avez maintenant le dossier de grossesse qui s'affiche dans la liste.

![Numéro de Dossier](/content/maia/first_steps/new_pregnancy_folder/folder_number.png)

Cliquez sur le nom de votre patiente, vous êtes maintenant dans le dossier de la grossesse actuelle!

:::alert
*Le dossier de grossesse est voué à être complété au fil du temps. Si durant votre consultation, vous n'avez donc pas le temps d'aller plus loin que votre recueil de données, n'oubliez pas de créer une consultation de grossesse afin de comptabiliser votre acte.*
:::

##### Depuis les dossiers médicaux

Cliquez sur "Grossesse".

![Nouveau dossier de grossesse dans le Bureau](/content/maia/first_steps/new_pregnancy_folder/maia_new_pregnancy_folder.png)

Selectionnez un "Dossier de grossesse" actuel, ou cliquez sur "Nouveau" si c'est une nouvelle patiente.

![Selection Patiente](/content/maia/first_steps/new_pregnancy_folder/maia_new_pregnancy_folder_1.png)

::: warning Attention
**Faites attention qu'aucun filtre ne soit activé par inadvertance, cela pourrait masquer certaines de vos patientes. Par contre, n'hésitez pas à les utiliser pour sélectionner rapidement la patiente désirée !**
:::

![Filtre activé](/content/maia/first_steps/new_pregnancy_folder/activation_filter.png)

![Filtre desactivé](/content/maia/first_steps/new_pregnancy_folder/no_filter.png)


### Compléter votre Dossier Grossesse

Le dossier de grossesse est un récapitulatif qui à pour objectif d'être complété au fur et à mesure de votre suivi.

<br>
Le champ "Mémo" est un champ libre qui vous permet d'ajouter les informations importantes à ne pas oublier durant votre suivi.

![Memo](/content/maia/first_steps/new_pregnancy_folder/complete_pregnancy_folder.png)


::: warning Attention
**Bien remplir le terme prévu, la date des dernières règles ou le début de grossesse pour que le calcul du terme puisse se faire automatiquement.**
:::

<br>
Il vous suffit ensuite de remplir vos tableaux au fur et à mesure de votre suivi de grossesse !


